\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{22 июля} \\
	\textsf{олимпиада}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин, Люлина, Беляков, Гуцол} \\
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }


\taskpic{Два стержня соединены шарнирно, верхний из них шарнирно прикреплен к потолку. Нижний конец нижнего стержня движется вертикально вниз с постоянной скоростью $v$, находясь под точкой крепления к потолку. В некоторый момент времени верхний и нижний стержни образуют углы $\alpha$ и $\beta$ с вертикалью соответственно, а точка их соединения находится на расстоянии $h$ от вертикали, проведенной через точку крепления к потолку. Найдите модуль ускорения точки соединения стержней в этот момент.}{
\begin{tikzpicture}
\draw[interface] (0,2) -- (1,2);
\draw (0.5,2) -- (0,1) -- (0.5,-1);
\draw[->] (0.5,-1) -- (0.5,-1.3);
\draw[dashed] (0.5,2) -- (0.5,-1);
\draw[dashed] (0,1) -- (0.5,1);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{Плосковыпуклая линза идеально собирает падающий на нее пучок света в фокусе. Свет падает на плоскую поверхность линзы перпендикулярно ей. Фокус находится на расстоянии $F$ от плоской поверхности. Линза изготовлена из материала с показателем преломления $n$, ее максимальная толщина равна $a$. Определите форму искривленной поверхности линзы (т.е. уравнение поверхности).}{
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) -- (0,2);
\draw (0,0) arc [x radius=0.5, y radius=1, start angle = -90, end angle = 90];
\draw (-0.5,0.5) -- (0.4,0.5) -- (2,1);
\draw (-0.5,1.5) -- (0.4,1.5) -- (2,1);
\draw (-0.5,1) -- (2,1);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{Диод, включенный в мост, открывается при напряжении $U_0$, то есть при приложении к нему напряжения менее $U_0$ в прямом направлении или при приложении напряжения в обратном направлении ток через него не течет, а в случае протекания тока через диод напряжение на нем равно $U_0$. Найдите зависимость полного тока в цепи $I$ от сопротивления переменного резистора $r$, если напряжение источника равно $5U_0$.}{
\includegraphics[width=35mm]{fbcircuit}
}
\taskpic{Брусок массы $m_1$ налетает со скоростью $v$ на неподвижный брусок массы $m_2$. Они соударяются гранями, причем скорость налетающего бруска образует угол $\alpha$ с этими гранями. Коэффициент трения между брусками равен $\mu$. В каком направлении станет двигаться брусок массы $m_1$ после удара, если бруски не закручиваются и проскальзывание между ними сохраняется в течение всего удара?}{
\begin{tikzpicture}
\draw (1,0) rectangle (2,0.5);
\draw (0,1.5) rectangle (1,2);
\draw[->] (0.5,1.5) -- (1,1);
\end{tikzpicture}
}
\task{Стрела, выпущенная из лука, влетает в куб, лежащий на гладкой горизонтальной поверхности, со скоростью $v_0$. Масса стрелы $m$, масса куба $M$. Длина стрелы $L$ равна длине ребра куба. Стрела попадает в центр боковой грани куба перпендикулярно ей. Сила сопротивления, действующая на стрелу, пропорциональна длине части стрелы, находящейся в кубе, коэффициент пропорциональности равен $k$. Определите время, за которое стрела полностью войдет в куб. Воздействием силы тяжести на стрелу за время пробития куба можно пренебречь.}
\taskpic{Трубу массы $m$ положили на клин массы $M$ с углом $\alpha$ при основании. Масса трубы равномерно распределена по ее поверхности. Коэффициент трения между трубой и клином равен $\mu$. Клин находится на горизонтальной поверхности, трения между ним и поверхностью нет. Определите ускорение клина.}{
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) circle (0.2);
\draw (-1,-0.4) -- (1, 0) -- (1,-0.4) -- (-1,-0.4);
\draw[interface] (1.5,-0.4)--(-1.5,-0.4);
\end{tikzpicture}
}

\textbf{\Large Сканы работ:}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: